---
aliases:
- ../announce-applications-17.04.0
changelog: true
date: 2017-04-20
description: KDE випущено збірку програм KDE 17.04.0
layout: application
title: KDE випущено збірку програм KDE 17.04.0
version: 17.04.0
---
20 квітня 2017 року. Випущено збірку програм KDE 17.04. Загалом, ми працювали над тим, щоб зробити наші програмні бібліотеки та засновані на них програми стабільнішими і простішими у користуванні. Усуваючи вади та прислуховуючись до ваших відгуків, ми зробили набір програм KDE надійнішим та зручнішим.

Насолоджуйтеся вашими новими програмами!

#### <a href="https://edu.kde.org/kalgebra/">KAlgebra</a>

{{<figure src="/announcements/applications/17.04.0/kalgebra1704.jpg" width="600px" >}}

Розробники KAlgebra працювали над розширенням сфери використання програми. Мобільну версію цієї навчальної програми було портовано на Kirigami 2.0 — основну бібліотеку, яка інтегрує програми KDE для стільничних та мобільних платформ.

Крім того, модуль обробки просторових об'єктів стільничної версії було перенесено на GLES, програмне забезпечення, яке надає змогу будувати поверхні у просторі на стільничних і мобільних пристроях. Це спростило код програми і зробило зручнішим його супровід.

#### <a href="http://kdenlive.org/">Kdenlive</a>

{{<figure src="/announcements/applications/17.04.0/kdenlive1704.png" width="600px" >}}

Відеоредактор KDE стає усе стабільнішим і повнішим за можливостями із кожною новою версією. Цього разу розробники попрацювали над вікном вибору профілю, полегшивши визначення розмірів кадру, частоти кадрів та інших параметрів вашого відео.

Тепер відео можна відтворити безпосередньо із вікна сповіщення про завершення обробки. Усунено аварійні завершення, пов'язані із пересуванням кліпів монтажним столом, поліпшено можливості майстра створення DVD.

#### <a href="https://userbase.kde.org/Dolphin/uk">Dolphin</a>

{{<figure src="/announcements/applications/17.04.0/dolphin1704.png" width="600px" >}}

Наш улюблений засіб навігації файловою системою та універсальний портал (окрім, мабуть, підземного світу) дещо поліпшено та удосконалено, що зробило його іще потужнішим.

Почищено контекстні меню панелі <i>Місця</i> (типово розташовано ліворуч від основної панелі), тепер можна працювати із віджетами метаданих на панелях підказок. До речі, панелі підказок тепер працюють і у Wayland.

#### <a href="https://www.kde.org/applications/utilities/ark/">Ark</a>

{{<figure src="/announcements/applications/17.04.0/ark1704.png" width="600px" >}}

Популярна програм з графічним інтерфейсом для створення, розпаковування та керування архівами з файлів і тек тепер має функціональну можливість <i>Пошук</i>, яка допоможе вам знайти файл у розгалуженому архіві.

Крім того, тепер можна вмикати і вимикати додатки до програми безпосередньо з діалогового вікна <i>Налаштувати</i>. У самих додатках створено новий додаток Libzip, який поліпшує підтримку архівів Zip.

#### <a href="https://minuet.kde.org/">Minuet</a>

{{<figure src="/announcements/applications/17.04.0/minuet1704.png" width="600px" >}}

Якщо ви вивчаєте музичну грамоту або навчаєте неї, вам варто скористатися Minuet. У новій версії розширено спектр вправ з гам та тренування слуху для бібопу, великих і малих гармонік, пентатоніки та симетричних гам.

Крім того, ви можете налаштувати тестування та виконати вправи у новому режимі <i>Тестування</i>. Ви можете стежити за поступом навчання, виконавши послідовність з 10 вправ, програма покаже статистичні дані після виконання вправи.

### І багато іншого!

До <a href='https://okular.kde.org/'>Okular</a>, програми KDE для перегляду документів, внесено принаймні з півдюжини змін, які додають можливості та удосконалюють роботу програми на сенсорних екранах. <a href='https://userbase.kde.org/Akonadi'>Akonadi</a> та декілька інших програм, з яких складається <a href='https://www.kde.org/applications/office/kontact/'>Kontact</a> (комплекс програм KDE для роботи з електронною поштою, календарем та групової роботи) було удосконалено, позбавлено декількох вад та оптимізовано, що зробить вашу роботу з комплексом ще продуктивнішою.

<a href='https://www.kde.org/applications/games/kajongg'>Kajongg</a>, <a href='https://www.kde.org/applications/development/kcachegrind/'>KCachegrind</a> та інші програми (<a href='https://community.kde.org/Applications/17.04_Release_Notes#Tarballs_that_were_based_on_kdelibs4_and_are_now_KF5_based'>Нотатки щодо випуску</a>) портовано на KDE Frameworks 5 і ми чекаємо на ваші відгуки та підказки щодо новітніх можливостей, які реалізовано у цьому випуску.

До випуску програм KDE долучився <a href='https://userbase.kde.org/K3b'>K3b</a>.

### Усування вад

Було виправлено понад 95 вад у програмах, зокрема у Kopete, KWalletManager, Marble, Spectacle!

### Повний список змін
